# Article R3233-9-1

<div align="left">Le  service des essences des armées assure le recrutement, la formation, la  gestion et l'administration des militaires d'active et de réserve des  corps et spécialités qui lui sont propres. Il exerce les mêmes  attributions pour les militaires sous contrat rattachés à ces corps.<br/>
<br/> Il assure la programmation et le suivi des effectifs et de la masse salariale correspondante.<br/>
<br/> Il est chargé de définir les besoins en  formation du personnel qui lui est affecté. Dans le domaine du soutien  pétrolier, il contribue à la définition des objectifs et modalités de  formation du personnel des forces armées et d'autres organismes relevant  du ministre de la défense et, le cas échéant, d'un autre département  ministériel.<br/>
<br/> Le service des essences des armées a, dans  le domaine technique, autorité sur son personnel, quelle que soit  l'autorité d'emploi dont celui-ci relève.</div>
